preguntas = [
    {
        "pregunta": "¿En qué año se firmó la paz de Westfalia?",
        "respuesta": "1648"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año finalizó el reinado de Carlos II?",
        "respuesta": "1700"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la conversión forzosa de los mudéjares?",
        "respuesta": "1502"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se conquistó el reino de Navarra?",
        "respuesta": "1512"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la revuelta de los comuneros?",
        "respuesta": "1520"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año comenzó el reinado de Felipe II?",
        "respuesta": "1556"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se estableció la corte en Madrid?",
        "respuesta": "1561"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la rebelión morisca de las Alpujarras?",
        "respuesta": "1568"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la batalla de Lepanto?",
        "respuesta": "1571"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se anexionó Portugal?",
        "respuesta": "1580"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo el desastre de la Grande y Felicísima Armada?",
        "respuesta": "1586"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se expulsó a los moriscos?",
        "respuesta": "1609"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año subió al trono Felipe IV?",
        "respuesta": "1621"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la rebelión de Cataluña?",
        "respuesta": "1640"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se independizó Portugal?",
        "respuesta": "1640"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la batalla de Rocroi?",
        "respuesta": "1643"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se firmó la paz de los Pirinéos?",
        "respuesta": "1659"
    },
    {
        "pregunta": "En qué año comienza el reinado de Carlos II",
        "respuesta": "1665"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año inició la Guerra de Sucesión?",
        "respuesta": "1701"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produce la conquista británica de Gibraltar?",
        "respuesta": "1704"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se firmó el tratado de Utrecht?",
        "respuesta": "1713"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se promulgan los Decretos de Nueva Planta de Cataluña?",
        "respuesta": "1716"
    },
    {
        "pregunta": "¿En que año se firma el primer pacto de familia?",
        "respuesta": "1733"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se promulgó el catastro del Marqués de Ensenada?",
        "respuesta": "1749"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo el motín de Esquilache?",
        "respuesta": "1766"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se expulsó a los jesuitas?",
        "respuesta": "1767"
    },
    {
        "pregunta": "¿En que año se invistió a Godoy como primer ministro?",
        "respuesta": "1792"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la Batalla de Trafalgar?",
        "respuesta": "1805"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo el motín de Aranjuez?",
        "respuesta": "1808"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo el pronunciamiento de Riego?",
        "respuesta": "1820"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se fundó el partido demócrata?",
        "respuesta": "1849"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la huelga general de Barcelona?",
        "respuesta": "1855"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se promulgó la Ley de Instrucción Pública de Claudio Moyano?",
        "respuesta": "1857"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se proclamó la Primera República?",
        "respuesta": "1873"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se fundó el PSOE?",
        "respuesta": "1879"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la Semana Trágica de Barcelona?",
        "respuesta": "1909"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se promulga la Ley de Bases de la Reforma Agrária?",
        "respuesta": "1932"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se formó el comité de no intervención?",
        "respuesta": "1936"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se promulgó el Plan de Estabilización?",
        "respuesta": "1959"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo el Referéndum para la Ley de Reforma Política?",
        "respuesta": "1976"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo el 23F?",
        "respuesta": "1981"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año entró España en la CEE?",
        "respuesta": "1986"
    }
]
